\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{16 июля, вечер} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-2}}


\fancyhead[R]{\textsf{М.Д. Сапова, Е.А. Портянкин} \\ \textsf{Импульс}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{
	Пуля массой $m = 10$~г, летящая горизонтально со скоростью $v = 50$~м/с, попадает в ящик с песком массой $M = 50$~кг,
    подвешенный на веревке, и застревает в нем. На какую высоту поднимется ящик, отклоняясь после попадания?
}

\taskpic{
	Автомобиль массой $m = 2\cdot10^3$~кг движется со скоростью $v = 90$~км/ч. В момент времени  $t = 0$~с на него начинает
    действовать тормозящая сила $F$, которая нарастает по линейному закону. Через какое время автомобиль остановится?
}{
    \begin{tikzpicture}
		\draw[very thick, ->] (0, 0) -- (0, 2.3) node[above] {$F$, кг};
        \draw[very thick, ->] (0, 0) -- (3.2, 0) node[below] {$t$, с};
        \draw[thick] (0, 0) -- (2.55, 1.7);
        \draw[dashed] (2.4, 1.6) -- (2.4, 0) node[below] {$10$};
        \draw[dashed] (2.4, 1.6) -- (0, 1.6) node[left] {$10$};
        \draw (0.5, 0) arc (0:atan(1.6 / 2.4):0.5);
        \node at ({0.7 * cos(atan(1.6 / 2.4) / 2)}, {0.7 * sin(atan(1.6 / 2.4) / 2)}) {$\alpha$};
    \end{tikzpicture}
}

\task{
	Тело массой $1$~кг брошено под углом $\alpha$ к горизонту. За время полета его импульс изменился на $p = 10$ кгм/с. Определить
    наибольшую высоту подъема тела.
} 

\task{
	Шарик массой $m$ падает с высоты $h$ на горизонтальную поверхность. Приняв длительность удара равной $t$, определить среднюю
    силу удара в случаях:
	\begin{itemize}
		\item удар абсолютно упругий; 
		\item удар абсолютно неупругий; 
		\item удар абсолютно упругий, а поверхность наклонена под углом $\alpha$ к горизонту.
	\end{itemize}
}

\task{
	На гладкой горизонтальной поверхности лежит обруч, на котором сидит жук. Как будут двигаться жук и обруч, если жук поползет по
    обручу?
}



\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: